<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>data science on </title>
    <link>/categories/data-science/</link>
    <description>Recent content in data science on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/data-science/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Programando com dplyr (tidy eval)</title>
      <link>/post/programando-com-dplyr/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/programando-com-dplyr/</guid>
      <description>E aí, pessoal! Depois de conhecer o dplyr (se ainda não conhece, veja aqui nosso post de introdução), começamos a escrever nossos códigos usando as funções desse pacote, e o costume de usar o dplyr acaba nos fazendo pensar em escrever nossas próprias funções usando alguns comandos do dplyr. Você já tentou escrever e teve algum problema? Nós também, e por isso estudamos um pouco sobre tidy evaluation. Com isso vamos conseguir escrever nossas primeiras funções usando select, mutate, ou outras funções do dplyr, aproveitando a facilidade e rapidez que o pacote nos oferece.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao tidyr</title>
      <link>/post/introducao-ao-tidyr/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/introducao-ao-tidyr/</guid>
      <description>O pacote tidyr tem como principal objetivo transformar um data frame para o formato tidy, ou limpo. Segundo a filosofia do tidyverse, um dado limpo é o que apresenta as seguintes propriedades:
Cada variável é uma coluna.Cada linha é uma observação.Cada valor é uma célula.Ilustração de dados no formato tidy
A seguir vamos apresentar dois tibbles. Dê uma olhada e pense qual dos dois está no formato tidy, de acordo com a filosofia tidyverse:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao GIT</title>
      <link>/post/introdu%C3%A7%C3%A3o-ao-git/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/introdu%C3%A7%C3%A3o-ao-git/</guid>
      <description>O que é o GIT?No cotidiano de nossas tarefas acabamos por criar varias “versões finais” dos nossos projetos, como ilustrado abaixo. O sistema de controle de versão GIT vem pra ajudar a organizar essa nossa bagunça de versões.
Git é um sistema de controle de versão. Mas o que é controle de versão?
Os sistemas de controle de versão (VCS) registram alterações em um arquivo ou conjunto de arquivos ao longo do tempo para que você possa recuperar versões específicas mais tarde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scoped functions do dplyr</title>
      <link>/post/scoped-functions-do-dplyr/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/scoped-functions-do-dplyr/</guid>
      <description>Este post faz parte da série de post que estamos criando sobre o dplyr. Caso ainda não conheça o pacote, veja o post de introdução ao dplyr.
O dplyr apresenta uma série de funções similares aos verbos, que podem ser usadas para fazer operações sobre uma série de colunas, baseando-se nas suas classes ou nos seus nomes. Os sufixos _if, _at e _all são utilizados com as funções do dplyr de forma a realizar uma mesma operação a várias colunas, simultaneamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao dplyr</title>
      <link>/post/introdu%C3%A7%C3%A3o-ao-dplyr/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/introdu%C3%A7%C3%A3o-ao-dplyr/</guid>
      <description>O que é o dplyr e por que usá-lo?dplyr é um pacote do R para manipulação de dados, sendo um dos pacotes que forma o núcleo do tidyverse. Se você nunca ouviu falar no tidyverse, ele é basicamente um pacote de pacotes que tem uma filosofia em comum, sendo cada pacote especializado em um tipo de tarefa, com a intenção de integrar todos eles facilmente no nosso fluxo de análise.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelagem Preditiva: Aprendendo a partir dos dados</title>
      <link>/post/2016-01-02-modelagem-preditiva-aprendendo-a-partir-dos-dados/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2016-01-02-modelagem-preditiva-aprendendo-a-partir-dos-dados/</guid>
      <description>Mas então a máquina faz tudo e não é necessária nenhum tipo de intervenção humana? Ok, parece legal, mas como isso pode me ajudar?        Em 2013 foi publicada uma reportagem pela Forbes onde era afirmado que machine learning era a disciplina mais popular de Stanford com 760 alunos inscritos. E o motivo pelo qual esta disciplina se tornou popular é simples: porquê machine learning funciona bem no mundo real.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review do livro Social Media Mining with R</title>
      <link>/post/2014-04-15-review-do-livro-social-media-mining-with-r/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-04-15-review-do-livro-social-media-mining-with-r/</guid>
      <description>Introdução Mídias sociais são o verdadeiro assunto do momento. Se antes a informação era centralizada por veículos de comunicação, hoje a coisa é um pouco diferente, seja por desconfiança da população nos veículos mais tradicionais ou pela velocidade com que as coisas acontecem e são passadas aos leitores. Logo percebeu-se a complexidade e riqueza das informações geradas pelas mídias sociais - livre, independente e rápida - e a real necessidade de utilizar métodos computacionais e estatísticos para analisar tais informações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prefeitura do Rio lança portal sobre dados abertos</title>
      <link>/post/2014-04-01-prefeitura-do-rio-lanca-portal-sobre-dados-abertos/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-04-01-prefeitura-do-rio-lanca-portal-sobre-dados-abertos/</guid>
      <description>Foi lançado pela Prefeitura do Rio de Janeiro um portal sobre dados abertos e segundo o site são disponibilizados mais de 1200 arquivos com informações sobre a cidade. O portal é dividido nas seguintes áreas: Central 1746, Administração Pública, Desenvolvimento Social, Educação, Entretenimento, Esportes, Impostos e Taxas, Meio Ambiente, Receita e Despesa, Saúde, Transporte e Mobilidade, Turismo e Urbanismo. E não podemos esquecer que os dados podem ser utilizados e redistribuídos livremente por qualquer pessoa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Afinal, quanto ganha um cientista de dados?</title>
      <link>/post/2014-01-31-afinal-quanto-ganha-um-cientista-de-dados/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-01-31-afinal-quanto-ganha-um-cientista-de-dados/</guid>
      <description>Foi publicado pela O&amp;rsquo;Reilly um relatório sobre o salário e ferramentas mais utilizadas pelos cientistas de dados. A pesquisa aconteceu entre 2012 e 2013 durante o Strata Conference, que é uma conferência realizada pela própria O&amp;rsquo;Reilly sobre Data Science. No total, pessoas de 33 países responderam a pesquisa, contemplando todos os setores profissionais, desde o governamental até o setor privado. O objetivo da pesquisa era entender melhor quais ferramentas os cientistas de dados utilizam e como as mesmas se correlacionam com o salário recebido e apesar de nem todos afirmarem trabalhar diretamente com análise de dados, quase todos afirmaram estar exposto a este ambiente.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>