<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>estatistica on </title>
    <link>/categories/estatistica/</link>
    <description>Recent content in estatistica on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/estatistica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Diferenças entre segmentação e clusterização</title>
      <link>/post/diferen%C3%A7as-entre-segmenta%C3%A7%C3%A3o-e-clusteriza%C3%A7%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/diferen%C3%A7as-entre-segmenta%C3%A7%C3%A3o-e-clusteriza%C3%A7%C3%A3o/</guid>
      <description>Na modelagem de marketing, o termo “clustering” é muito usado. Ao invés de agrupar pessoas, o agrupamento simplesmente identifica o que as pessoas fazem na maior parte do tempo. Isso nos permite prever o que os clientes provavelmente farão sem encaixá-los em grupos rígidos.
Segmentar é o processo de colocar os clientes em grupos com base nas semelhanças, e o agrupamento é o processo de encontrar semelhanças nos clientes para que eles possam ser agrupados e, portanto, segmentados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao dplyr</title>
      <link>/post/introdu%C3%A7%C3%A3o-ao-dplyr/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/introdu%C3%A7%C3%A3o-ao-dplyr/</guid>
      <description>O que é o dplyr e por que usá-lo?dplyr é um pacote do R para manipulação de dados, sendo um dos pacotes que forma o núcleo do tidyverse. Se você nunca ouviu falar no tidyverse, ele é basicamente um pacote de pacotes que tem uma filosofia em comum, sendo cada pacote especializado em um tipo de tarefa, com a intenção de integrar todos eles facilmente no nosso fluxo de análise.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Profissão: Estatístico</title>
      <link>/post/2014-09-26-profissao-estatistico/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-09-26-profissao-estatistico/</guid>
      <description>Na maioria das vezes que eu dizia que ia cursar (ou que estava cursando) estatística eu via 2 reações: ou as pessoas achavam que era uma área do curso de matemática (&amp;ldquo;Ah, matemática, legal!&amp;rdquo;) ou se diziam surpresas por ter um curso somente para estatística (afinal de contas, eles veem &amp;lsquo;toda&amp;rsquo; estatística em 2 cadeiras). Eu sabia que era um curso pouco concorrido, mas será que é tão pouco conhecido? Esses dias resolvi ir atrás de estatísticas a respeito dos estatísticos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>