<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>latex on </title>
    <link>/categories/latex/</link>
    <description>Recent content in latex on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Sep 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/latex/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Facilitando a criação de posters/banners com LaTeX.</title>
      <link>/post/2014-09-21-facilitando-a-criacao-de-posters-banners-com-latex/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-09-21-facilitando-a-criacao-de-posters-banners-com-latex/</guid>
      <description>Muitas vezes quando precisamos expor nossos estudos e análises, precisamos fazer em forma de poster ou banner para apresentações em congressos e eventos. E nem sempre está é uma tarefa fácil, mas vamos tentar simplificar utilizando o LaTeX com o pacote baposter, que é um pacote bem simples porém com opções visuais bem bacanas. Nesse primeiro momento vamos colocar um exemplo prático de um banner utilizando o _baposter _como vamos ver abaixo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferramentas para criação de tabelas LaTex a partir do R</title>
      <link>/post/2014-01-07-ferramentas-para-criacao-de-tabelas-latex-a-partir-do-r/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-01-07-ferramentas-para-criacao-de-tabelas-latex-a-partir-do-r/</guid>
      <description>Sair do ambiente R para exportar resultados e tabelas nem sempre é uma tarefa fácil, em especial quando deseja-se exportar estes resultados para o ambiente LaTex. O motivo é simples de ser entendido, afinal nem nem sempre os resultados possuem uma estrutura simples e como acontece, as vezes este é demasiadamente grande. Neste post, vamos discutir algumas soluções para tornar esta tarefa mais simples e é claro, mais divertida. Além disso, vamos ilustrar exemplos da utilização de tais pacotes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inserindo tabelas no LaTex de forma dinâmica</title>
      <link>/post/2013-12-17-inserindo-tabelas-no-latex-de-forma-dinamica/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2013-12-17-inserindo-tabelas-no-latex-de-forma-dinamica/</guid>
      <description>Para aqueles que já trabalharam com geração de números aleatórios, a situação a seguir pode ser rotineira: Você escreve um script e sempre que o executa gera outputs diferentes. Caso esteja usando uma semente para a geração destes número aleatórios talvez o problema não seja tão grave, mas se por algum motivo a aleatoriedade for importante então escrever resultados sobre isso pode ser um problema.
Imagine a seguinte situação: Você gera um bocado de números aleatórios, calcula uma série de estatísticas e escreve um belo texto sobre todas elas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>