<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ML on </title>
    <link>/tags/ml/</link>
    <description>Recent content in ML on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Apr 2019 20:41:40 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/ml/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Over-fitting: o que é e como evita-la.</title>
      <link>/post/overfitting/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 20:41:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/overfitting/</guid>
      <description>No aprendizado de máquina supervisionado, os modelos são treinados em um subconjunto de dados, também conhecidos como dados de treinamento. O objetivo é calcular a meta de cada exemplo de treinamento a partir dos dados de treinamento.
Agora, o overfitting acontece quando o modelo aprende sinais e ruídos nos dados de treinamento e não tem um bom desempenho em novos dados sobre os quais o modelo não foi treinado. No exemplo abaixo, você pode ver underfitting nas primeiras etapas e overfitting nos últimos poucos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diferenças entre segmentação e clusterização</title>
      <link>/post/diferen%C3%A7as-entre-segmenta%C3%A7%C3%A3o-e-clusteriza%C3%A7%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/diferen%C3%A7as-entre-segmenta%C3%A7%C3%A3o-e-clusteriza%C3%A7%C3%A3o/</guid>
      <description>Na modelagem de marketing, o termo “clustering” é muito usado. Ao invés de agrupar pessoas, o agrupamento simplesmente identifica o que as pessoas fazem na maior parte do tempo. Isso nos permite prever o que os clientes provavelmente farão sem encaixá-los em grupos rígidos.
Segmentar é o processo de colocar os clientes em grupos com base nas semelhanças, e o agrupamento é o processo de encontrar semelhanças nos clientes para que eles possam ser agrupados e, portanto, segmentados.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>