<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Aug 2019 14:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como instalar o RStudio Server em uma instância do Google Cloud Platform (GCP)?</title>
      <link>/post/como-instalar-o-rstudio-server-em-uma-inst%C3%A2ncia-do-google-cloud-platform-gcp/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/como-instalar-o-rstudio-server-em-uma-inst%C3%A2ncia-do-google-cloud-platform-gcp/</guid>
      <description>Já pensou em ter seu próprio servidor Rstudio para acessar de onde quiser?
Se sua resposta for SIM, vamos aprender agora como instalar o Rstudio Server para você chamar de seu!
Antes de começar, vamos supor que você já tenha criado uma conta na GCP (Google Cloud Platform) e tenha um projeto associado. Se ainda não tem uma conta ou projeto associado, temos esse post aqui explicando como fazer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como criar uma conta no Google Cloud Platform</title>
      <link>/post/como-criar-uma-conta-na-gcp/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/como-criar-uma-conta-na-gcp/</guid>
      <description>Você conhece o Google Cloud? Já ouviu falar? Possui uma conta para usufruir dos serviços? Não?! Então esse post é pra você! ;)
Vamos nesse post descrever como criar um usuário no Google Cloud. E no momento deste post o Google está dando 300 dinheiros para você testar a plataforma. Top né?!
Então vamos começar!
O que é o Google Cloud Platform (GCP)?
Google Cloud Platform é uma suíte de computação em nuvem oferecida pelo Google, funcionando na mesma infraestrutura que a empresa usa para seus produtos dirigidos aos usuários, dentre eles o Buscador Google e o Youtube.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SQL - Primeiros Passos</title>
      <link>/post/sql_basico/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2019 23:31:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sql_basico/</guid>
      <description>E aí galera, tudo bem? Eu sou Larissa e é a minha primeira vez escrevendo para o blog. Hoje venho aqui compartilhar com vocês um pouco do meu aprendizado no curso básico de SQL.
Pra quem não conhece, SQL é uma das linguagens mais utilizadas para consulta, armazenamento e manipulação de bancos de dados e significa Structured Query Language. E pra quem deseja atuar nessa área de dados, é fundamental o conhecimento dessa linguagem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Over-fitting: o que é e como evita-la.</title>
      <link>/post/overfitting/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 20:41:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/overfitting/</guid>
      <description>No aprendizado de máquina supervisionado, os modelos são treinados em um subconjunto de dados, também conhecidos como dados de treinamento. O objetivo é calcular a meta de cada exemplo de treinamento a partir dos dados de treinamento.
Agora, o overfitting acontece quando o modelo aprende sinais e ruídos nos dados de treinamento e não tem um bom desempenho em novos dados sobre os quais o modelo não foi treinado. No exemplo abaixo, você pode ver underfitting nas primeiras etapas e overfitting nos últimos poucos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programando com dplyr (tidy eval)</title>
      <link>/post/programando-com-dplyr/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/programando-com-dplyr/</guid>
      <description>E aí, pessoal! Depois de conhecer o dplyr (se ainda não conhece, veja aqui nosso post de introdução), começamos a escrever nossos códigos usando as funções desse pacote, e o costume de usar o dplyr acaba nos fazendo pensar em escrever nossas próprias funções usando alguns comandos do dplyr. Você já tentou escrever e teve algum problema? Nós também, e por isso estudamos um pouco sobre tidy evaluation. Com isso vamos conseguir escrever nossas primeiras funções usando select, mutate, ou outras funções do dplyr, aproveitando a facilidade e rapidez que o pacote nos oferece.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diferenças entre segmentação e clusterização</title>
      <link>/post/diferen%C3%A7as-entre-segmenta%C3%A7%C3%A3o-e-clusteriza%C3%A7%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/diferen%C3%A7as-entre-segmenta%C3%A7%C3%A3o-e-clusteriza%C3%A7%C3%A3o/</guid>
      <description>Na modelagem de marketing, o termo “clustering” é muito usado. Ao invés de agrupar pessoas, o agrupamento simplesmente identifica o que as pessoas fazem na maior parte do tempo. Isso nos permite prever o que os clientes provavelmente farão sem encaixá-los em grupos rígidos.
Segmentar é o processo de colocar os clientes em grupos com base nas semelhanças, e o agrupamento é o processo de encontrar semelhanças nos clientes para que eles possam ser agrupados e, portanto, segmentados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cartão de Natal com o R</title>
      <link>/post/cartao-de-natal-com-o-r/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/cartao-de-natal-com-o-r/</guid>
      <description>Já pensou em fazer um cartão de Natal utilizando a plataforma que os nerds dos dados mais gostam?Claro que estou falando do R, então aqui vamos montar uma “Árvore de Natal” utilizando o R com a possibilidade de escrever texto e adicionar quantas bolinhas de Natal desejar.
Essa ideia surgiu para representar os participantes do grupo de ciencia de dados que temos no whatsApp e que foi de grande colaboração durante todo o ano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao tidyr</title>
      <link>/post/introducao-ao-tidyr/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/introducao-ao-tidyr/</guid>
      <description>O pacote tidyr tem como principal objetivo transformar um data frame para o formato tidy, ou limpo. Segundo a filosofia do tidyverse, um dado limpo é o que apresenta as seguintes propriedades:
Cada variável é uma coluna.Cada linha é uma observação.Cada valor é uma célula.Ilustração de dados no formato tidy
A seguir vamos apresentar dois tibbles. Dê uma olhada e pense qual dos dois está no formato tidy, de acordo com a filosofia tidyverse:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao GIT</title>
      <link>/post/introdu%C3%A7%C3%A3o-ao-git/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/introdu%C3%A7%C3%A3o-ao-git/</guid>
      <description>O que é o GIT?No cotidiano de nossas tarefas acabamos por criar varias “versões finais” dos nossos projetos, como ilustrado abaixo. O sistema de controle de versão GIT vem pra ajudar a organizar essa nossa bagunça de versões.
Git é um sistema de controle de versão. Mas o que é controle de versão?
Os sistemas de controle de versão (VCS) registram alterações em um arquivo ou conjunto de arquivos ao longo do tempo para que você possa recuperar versões específicas mais tarde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao ggplot</title>
      <link>/post/introducao-ao-ggplot/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/introducao-ao-ggplot/</guid>
      <description>Este material tem por objetivo passar uma ideia inicial das funcionalidades do pacote ggplot2 na visualização de dados.
O ggplot2 é um pacote de visualização de dados do R criado por Hadley Wickham. É uma implementação das ideias do livro Grammar of Graphics de Leland Wilkinson - que define a visualização de dados como a criação de gráficos estatísticos a partir de componentes semânticos como escalas e camadas.
O ggplot2 pode servir como um substituto para o gráfico base do R e contém vários padrões para exibição na web e impressão de escalas comuns.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scoped functions do dplyr</title>
      <link>/post/scoped-functions-do-dplyr/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/scoped-functions-do-dplyr/</guid>
      <description>Este post faz parte da série de post que estamos criando sobre o dplyr. Caso ainda não conheça o pacote, veja o post de introdução ao dplyr.
O dplyr apresenta uma série de funções similares aos verbos, que podem ser usadas para fazer operações sobre uma série de colunas, baseando-se nas suas classes ou nos seus nomes. Os sufixos _if, _at e _all são utilizados com as funções do dplyr de forma a realizar uma mesma operação a várias colunas, simultaneamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Help functions do dplyr</title>
      <link>/post/help-functions-do-dplyr/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/help-functions-do-dplyr/</guid>
      <description>Este post supõe que estamos minimamente familiarizados com o pacote dplyr (se você não está, veja este post), especialmente com a função select e com o pipe.
O dplyr traz algumas funções que podem ser muito úteis em algum momento de nossa manipulação de dados com o select, que são as help functions. Essas funções são, na verdade, do pacote tidyselect, mas são disponibilizadas ao ativar o dplyr (melhor ainda seria ativar o tidyverse).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao dplyr</title>
      <link>/post/introdu%C3%A7%C3%A3o-ao-dplyr/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/introdu%C3%A7%C3%A3o-ao-dplyr/</guid>
      <description>O que é o dplyr e por que usá-lo?dplyr é um pacote do R para manipulação de dados, sendo um dos pacotes que forma o núcleo do tidyverse. Se você nunca ouviu falar no tidyverse, ele é basicamente um pacote de pacotes que tem uma filosofia em comum, sendo cada pacote especializado em um tipo de tarefa, com a intenção de integrar todos eles facilmente no nosso fluxo de análise.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Vision API</title>
      <link>/post/2017-02-05-google-vision-api/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2017-02-05-google-vision-api/</guid>
      <description>Continuando as postagens relacionadas a machine learning, agora vamos falar sobre a identificação de objetos em fotos. Para tal, vamos utilizar uma API do Google Cloud Plataform: a Cloud Vision API. Diferente do que acontece com o Microsoft Cognitive Services (MCS), onde temos APIs diferentes para cada tipo de objetivo, o Google agrupou tudo em uma única API, permitindo detectar faces (mas não identifica-los), descrever imagens e até mesmo dizer o local onde a foto foi tirada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identificando pessoas em fotos</title>
      <link>/post/2017-01-29-identificando-pessoas-em-fotos/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2017-01-29-identificando-pessoas-em-fotos/</guid>
      <description>Dando sequência à postagem anterior, vamos falar um pouco agora sobre outra API do Microsoft Cognitive Services: a Face API. Esta API tem como finalidade detectar rotos em fotos e analisa-los, podendo descrever características do rosto (como gênero, idade estimada, se a pessoa está de óculos, &amp;hellip;), informar localização de elementos faciais (olhos, boca, nariz, &amp;hellip;) até identificar a pessoa, comparando com rostos previamente cadastrados. Nesta postagem vamos mostrar essas 3 funcionalidades, mas dando mais ênfase na identificação de rostos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identificando emoções em fotos</title>
      <link>/post/2017-01-22-identificando-emocoes-em-fotos/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2017-01-22-identificando-emocoes-em-fotos/</guid>
      <description>Não é novidade para nós que trabalhamos com análise de dados que a área de Machine Learning (ou no bom português, aprendizado de máquina) está evoluindo rapidamente, mas o que muitos podem desconhecer é que este conhecimento está ao alcance de todos, e muitos de forma gratuita (mesmo que limitada). Nesta postagem vamos falar um pouco sobre o Microsoft Cognitive Services, mais especificamente sobre a Emotion API, uma API que permite a análise de emoções em fotos e vídeos - mas vamos focar, por ora, só em fotos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lendo arquivos OFX no R</title>
      <link>/post/2016-09-14-lendo-arquivos-ofx-no-r/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2016-09-14-lendo-arquivos-ofx-no-r/</guid>
      <description>Há um tempo atrás, a Nubank (se você não sabe o que é Nubank, deveria) postou em sua página que era possível exportar as faturas fechadas, para serem levadas a programas de organização financeira. Apesar de não usar nenhum programa do tipo, resolvi dar uma olhada no arquivo disponibilizado. Admito que esperava encontrar um arquivo amigável e de fácil manipulação no R, ou até mesmo no Excel. Mas o que encontrei foi um arquivo no formato OFX.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coletando dados do Facebook</title>
      <link>/post/2016-03-13-coletando-dados-do-facebook/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2016-03-13-coletando-dados-do-facebook/</guid>
      <description>Em nossas últimas postagens mostramos duas maneiras de extrair informações de sites: através do código fonte do site, manipulando diretamente no R e através do pacote RSelenium. Nesta postagem falaremos uma terceira maneira: o uso de API, exemplificando com a API do Facebook.
O Facebook permite que certos dados sejam coletados através da Graph API, permitindo com que a análise seja feita em qualquer linguagem de programação. O uso dela é bastante simples, bem documentado e possui um ambiente de teste, que permite formular e testar as querys a serem utilizadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeiros contatos com o RSelenium</title>
      <link>/post/2016-02-22-primeiros-contatos-com-o-rselenium/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2016-02-22-primeiros-contatos-com-o-rselenium/</guid>
      <description>Mostramos em nossa última postagem que é possível baixar dados/arquivos de sites através do R - o site em questão era bastante antigo e simples, o que facilitou a extração das informações desejadas. Mas e quando o site é mais complexo e necessita que algumas ações sejam feitas no site antes de baixar os dados? Recentemente me foi dada a tarefa de baixar todas as tabelas do Observatório do Trabalho de Porto Alegre - um site um pouco mais complexo, que utiliza javascript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baixando e interpretando sites (ou: como fazer backup do seu fotolog) com R.</title>
      <link>/post/2016-01-29-baixando-e-interpretando-sites-ou-como-fazer-backup-do-seu-fotolog-com-r/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2016-01-29-baixando-e-interpretando-sites-ou-como-fazer-backup-do-seu-fotolog-com-r/</guid>
      <description>Se você usava a internet no início dos anos 2000, muito provavelmente teve - ou quis ter - um Fotolog. Como o próprio nome diz, era um blog voltado a fotografia, onde as pessoas podiam postar 1 foto por dia (ou 6, caso pagasse). Em 01/01/2016, o Fotolog encerrou suas atividades sem aviso prévio, gerando uma comoção nos mais saudosistas, voltando ao em final de janeiro com um aviso de que o site ficaria mais um mês online, permitindo que as pessoas fizessem backup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelagem Preditiva: Aprendendo a partir dos dados</title>
      <link>/post/2016-01-02-modelagem-preditiva-aprendendo-a-partir-dos-dados/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2016-01-02-modelagem-preditiva-aprendendo-a-partir-dos-dados/</guid>
      <description>Mas então a máquina faz tudo e não é necessária nenhum tipo de intervenção humana? Ok, parece legal, mas como isso pode me ajudar?        Em 2013 foi publicada uma reportagem pela Forbes onde era afirmado que machine learning era a disciplina mais popular de Stanford com 760 alunos inscritos. E o motivo pelo qual esta disciplina se tornou popular é simples: porquê machine learning funciona bem no mundo real.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>É possível aumentar as chances na loteria?</title>
      <link>/post/2015-12-09-e-possivel-aumentar-as-chances-na-loteria/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2015-12-09-e-possivel-aumentar-as-chances-na-loteria/</guid>
      <description>Sempre que o final do ano se aproxima boa parte dos brasileiros começa a pensar em uma coisa: a mega da virada. E não é a toa que isso acontece: o prêmio do ano passado chegou a R$ 264 milhões - e foi dividido entre 4 apostas. E sempre que se fala em megasena vem a pergunta: será que tem como aumentar as chances de ganhar? Existem diversos sites que dão dicas de como aumentar as chances de ganhar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma nova maneira de ler dados externos</title>
      <link>/post/2015-10-28-uma-nova-maneira-de-ler-dados-externos/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2015-10-28-uma-nova-maneira-de-ler-dados-externos/</guid>
      <description>Há cerca de 2 anos atrás postei uma pergunta no StackOverflow (caso não conheça, leia esta postagem nossa) perguntando como podia fazer para ler grandes bancos de dados, de cerca de 600mb - esse era meu primeiro contato com bancos grandes, provenientes do Censo Escolar. Das duas respostas dadas na época, a que mais me agradou usava o pacote sqldf, que utiliza SQL para fazer a leitura e manipulação de fontes externas de dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R também pode ser diversão!</title>
      <link>/post/2015-10-05-r-tambem-pode-ser-diversao/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2015-10-05-r-tambem-pode-ser-diversao/</guid>
      <description>O R, assim como toda linguagem de programação, permite que seja feita uma grande gama de coisas, mesmo quando elas não possuem nada a ver com estatística. Dois exemplos disso podem ser encontrados no próprio site do R: os pacotes fun e sudoku, que possuem algumas funções para passar o tempo, inclusive jogos. Sim, você leu certo: jogos no R.
Para passar o tempo livre que eu tinha na época de graduação (que meus professores não vejam isso&amp;hellip;) e inspirado nos pacotes citados anteriormente, me desafiava a fazer alguns jogos no R também.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de Data Science</title>
      <link>/post/2015-09-29-curso-de-data-science/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2015-09-29-curso-de-data-science/</guid>
      <description>Venho aqui apresentar a Elixir Data Science, uma empresa com um modelo de Data Science As a Service que possibilita, oferecendo um custo acessível, tanto empresas grandes quanto pequenas de tomar melhores decisões baseadas em dados. A empresa atua em todo o workflow de análise de dados, desde aquisição e manutenção dos dados até a disponibilização de modelos preditivos em ambiente de produção.
Os cursos oferecidos pela Elixir Data Science focam em utilizar cases reais para estimular o pensamento crítico e analítico, sem deixar de lado a metodologia necessária para o entendimento sólido dos conceitos apresentados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dados públicos</title>
      <link>/post/2015-05-13-dados-publicos/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2015-05-13-dados-publicos/</guid>
      <description>Recentemente foi enviado um e-mail a lista de R perguntando por dados públicos (link). Mesmo trabalhando há mais de 1 ano com alguns desses dados, algumas das respostas eu não conhecia e por isso resolvi fazer um agregado das respostas e postar aqui no blog. Junto com as fontes, postarei links de postagens que fazem alguma análise nos bancos informados e algumas ressalvas sobre os bancos.
Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) Impossível começar uma lista com fontes de dados estatísticos sem ser pelo IBGE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carregando automaticamente funções e outras variáveis no R</title>
      <link>/post/2015-04-27-carregando-automaticamente-funcoes-e-outras-variaveis-no-r/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2015-04-27-carregando-automaticamente-funcoes-e-outras-variaveis-no-r/</guid>
      <description>Quem trabalha com R sabe que é necessário, sempre que se abre o R, recarregar todos pacotes e funções que se deseja. E isso pode se tornar trabalhoso e repetitivo, especialmente quando se utiliza sempre os mesmos. Mas existe uma maneira de automatizar isso - e bem simples até!
Sempre que o R é iniciado ele irá executar o arquivo Rprofile.site (ele fica na pasta R\x.x.x\etc, e pode ser aberto com o bloco de notas).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Factors são... Números?</title>
      <link>/post/2015-02-11-factors-sao-numeros/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2015-02-11-factors-sao-numeros/</guid>
      <description>A utilização de objetos da classe factor no R pode surpreender usuários novos, uma vez que a representação e manipulação destes sugere que são similares a manipulação de strings, porém muitas das vezes o usuário acaba tendo uma surpresa desagradável, assim como um comportamento não esperado de objetos deste tipo. Mas antes de tudo, vamos esclarecer uma coisa: Factors não são e nem devem ser vistos como strings e sim como objetos numéricos (para ser mais preciso, inteiros).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Curiosidades sobre o brasileirão 2014</title>
      <link>/post/2015-02-05-5-curiosidades-sobre-o-brasileirao-2014/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2015-02-05-5-curiosidades-sobre-o-brasileirao-2014/</guid>
      <description>Campeonato brasileiro acabou ano passado, mas há quem diga que brasileiro nunca cansa de futebol, não é? Então seguem algumas curiosidades sobre o campeonato brasileiro 2014.
 Se olharmos para cada uma das posições, os que mais pontuam em média são os técnicos (média de 3.18 pontos por rodada), seguido dos laterais (média de 1.1 pontos por rodada). Já entre os que menos pontuam são os meias (média de 0.77 por rodada) seguindo dos goleiros (média de 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dados do Bolsa Família</title>
      <link>/post/2014-12-29-dados-do-bolsa-familia/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-12-29-dados-do-bolsa-familia/</guid>
      <description>Muito se falou sobre o Bolsa Família esse ano, principalmente depois do [apertado] resultado das eleições, criticando o governo por &amp;ldquo;dar o peixe ao invés de ensinar a pescar&amp;rdquo; ou até mesmo acusando de compra de votos com dinheiro público. Mas você já parou para analisar os dados do Bolsa Família? Pois é o que vamos fazer nessa postagem!
O governo federal divulga, através do Portal da Transparência, os dados do CADÚnico (Cadastro único para programa sociais do governo federal) e a folha de pagamento do Bolsa Família, nome a nome, mês a mês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>StackExchange</title>
      <link>/post/2014-12-09-stackexchange/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-12-09-stackexchange/</guid>
      <description>Sabe aquela dúvida que você tem sobre um determinado assunto, mas que nunca conseguiu sanar? Talvez o StackExchange seja a solução! O StackExchange é uma rede de sites onde os usuários podem fazer e responder perguntas. Os usuários que fizerem boas perguntas ou darem boas respostas são &amp;lsquo;premiados&amp;rsquo; com pontos conforme vão recebendo votos dos usuários, e esses votos são os critério de ordenamento das respostas. Além da pontuação, o usuário que fez a pergunta pode escolher uma resposta como a correta (ou a melhor), que ficará destacada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cores nos gráficos do R</title>
      <link>/post/2014-11-24-cores-nos-graficos-do-r/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-11-24-cores-nos-graficos-do-r/</guid>
      <description>Muitas vezes queremos demonstrar mais de um objeto em um gráfico e, para isso, recorremos à cores diferentes. Quando são poucos elementos fica fácil escolher as cores, geralmente ficamos com &amp;lsquo;black&amp;rsquo;, &amp;lsquo;red&amp;rsquo;, &amp;lsquo;green&amp;rsquo; e &amp;lsquo;blue&amp;rsquo;. Mas e quando queremos mais cores, ou até mesmo, sair da mesmice? O R, geralmente, permite dois tipos de entrada de cor: RGB em hexadecimal e através do nome das cores.
Ao total, o R possui 657 cores pré-definidas (isso é, com algum nome) que podem ser vistas através do comando colours().</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Input manual de dados no R</title>
      <link>/post/2014-11-14-input-manual-de-dados-no-r/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-11-14-input-manual-de-dados-no-r/</guid>
      <description>Vamos utilizar um editor, como a vizualização de folha de dados do excel para inputar nossos dados ao R.
dados &amp;lt;- data.frame(Idade=numeric(0), Sexo=character(0), Peso=numeric(0)) dados &amp;lt;- edit(dados)
Após entrar com todos os dados que necessitar, podemos simplesmente fechar o editor e teremos um data.frame salvo na variável dados =)
Depois de fechar o editor podemos chamar a variável dados e vamos obter o seguinte resultado.
Bom essa é a dica, bem simples e rápida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ordenando o gráfico de barras no ggplot</title>
      <link>/post/2014-11-05-ordenando-o-grafico-de-barras-no-ggplot/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-11-05-ordenando-o-grafico-de-barras-no-ggplot/</guid>
      <description>Anteriormente já abordamos dois posts sobre o ggplot: o primeiro deles falava sobre a personalização das escalas dos eixos e outro sobre como fazer gráficos múltiplos no ggplot. Hoje vamos continuar abordando o tema e o post será sobre a ordenação do gráfico de barras. Naturalmente a ordem das barras é controlada através de fatores, que são uma estrutura de dados utilizada para representar categorias - que é diferente do caractere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fazendo múltiplos gráficos com o ggplot2</title>
      <link>/post/2014-10-09-fazendo-multiplos-graficos-com-o-ggplot2/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-10-09-fazendo-multiplos-graficos-com-o-ggplot2/</guid>
      <description>Fazer múltiplos gráficos de acordo com o nível de uma ou mais variáveis categóricas no ggplot2 é fácil: basta utilizar as funções facet_grid ou facet_wrap. Com essas funções, tudo que você fizer para um gráfico valerá para todos (tema, títulos, rótulos dos eixos). E nos casos que eu preciso gráficos independentes - não só com configurações diferentes, mas também gráficos de tipos diferentes - como faço?
Infelizmente, o ggplot2 não possui suporte para esse tipo de gráfico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alterando a escala dos eixos no ggplot2</title>
      <link>/post/2014-10-08-alterando-a-escala-dos-eixos-no-ggplot2/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-10-08-alterando-a-escala-dos-eixos-no-ggplot2/</guid>
      <description>Muitas vezes precisamos mexer na escala de um gráfico - seja para mais ou para menos. No pacote base é bastante fácil fazer isso, as principais funções gráficas possuem os parâmetros xlim e ylim para informarmos os limites dos eixos. O pacote ggplot2 até apresenta as funções xlim e ylim, mas elas não funcionam exatamente igual aos parâmetros do pacote base. A diferença está que, além de alterar os limites do gráfico, ele descarta todos os dados que estão fora desse intervalo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Profissão: Estatístico</title>
      <link>/post/2014-09-26-profissao-estatistico/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-09-26-profissao-estatistico/</guid>
      <description>Na maioria das vezes que eu dizia que ia cursar (ou que estava cursando) estatística eu via 2 reações: ou as pessoas achavam que era uma área do curso de matemática (&amp;ldquo;Ah, matemática, legal!&amp;rdquo;) ou se diziam surpresas por ter um curso somente para estatística (afinal de contas, eles veem &amp;lsquo;toda&amp;rsquo; estatística em 2 cadeiras). Eu sabia que era um curso pouco concorrido, mas será que é tão pouco conhecido? Esses dias resolvi ir atrás de estatísticas a respeito dos estatísticos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facilitando a criação de posters/banners com LaTeX.</title>
      <link>/post/2014-09-21-facilitando-a-criacao-de-posters-banners-com-latex/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-09-21-facilitando-a-criacao-de-posters-banners-com-latex/</guid>
      <description>Muitas vezes quando precisamos expor nossos estudos e análises, precisamos fazer em forma de poster ou banner para apresentações em congressos e eventos. E nem sempre está é uma tarefa fácil, mas vamos tentar simplificar utilizando o LaTeX com o pacote baposter, que é um pacote bem simples porém com opções visuais bem bacanas. Nesse primeiro momento vamos colocar um exemplo prático de um banner utilizando o _baposter _como vamos ver abaixo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando classes de objetos e métodos</title>
      <link>/post/2014-09-16-criando-classes-de-objetos-e-metodos/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-09-16-criando-classes-de-objetos-e-metodos/</guid>
      <description>Muitos dos objetos que manuseamos no R possuem mais informações do que costumamos ver. Por exemplo, em uma regressão linear tudo que o R mostra são os coeficientes do modelo e o comando utilizado, mas ao utilizarmos o comando str() vemos que na verdade o resultado é uma lista com pelo menos 12 elementos (sendo que alguns elementos também são listas). Então, o que diferencia essa lista das listas criadas pelo list()?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programando no R com Notepad&#43;&#43;</title>
      <link>/post/2014-09-02-programando-no-r-com-notepad/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-09-02-programando-no-r-com-notepad/</guid>
      <description>Dentre os vários editores de código existentes (aqui tem uma lista com 10), o que escolhi utilizar foi o Notepad++. Antes dele, utilizava o tradicional bloco de notas do Windows e fui bastante resistente em abandonar ele, trocando apenas quando meus códigos começaram a ficar grandes. Com o tempo fui descobrindo as funcionalidades dele, como a indentação em bloco, a identificação dos pares de {} e () - o que me fez abandonar o bloco de notas - e a busca e substituição por expressões regulares.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quanto é 0.1 &#43; 0.2 ?</title>
      <link>/post/2014-08-28-quanto-e-0-1-0-2/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-08-28-quanto-e-0-1-0-2/</guid>
      <description>Antes de mais nada, acho que qualquer um irá concordar que 0.1 + 0.2 = 0.3. Respondemos a essa pergunta trivialmente, sem pensar duas vezes. Bom, o R também responde a essa pergunta sem a menor das dúvidas.
&amp;gt; 0.1 + 0.2&amp;lt;br&amp;gt;&amp;lt;/br&amp;gt;[1] .3  Sendo assim, se fizermos o teste lógico para ver se 0.1 + 0.2 é igual a 0.3, também já sabemos que será verdadeiro.
&amp;gt; (0.1 + 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medindo a semelhança (ou diferença) entre duas palavras distintas</title>
      <link>/post/2014-08-19-medindo-a-semelhanca-ou-diferenca-entre-duas-palavras-distintas/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-08-19-medindo-a-semelhanca-ou-diferenca-entre-duas-palavras-distintas/</guid>
      <description>Há quem diga que, caso existam opções de não se trabalhar com strings, deve-se optar por estas escolhas. Como problemas podemos citar falta de estruturas/padrões a serem seguidos, difícil manipulação, erros de tabulação e por aí vai. Sim, é uma lista grande. Porém existem alguns algoritmos que prometem acabar com algumas destas dificuldades (ou ao menos tornar o problema um pouco mais simples, pelo menos ao ponto de ser trabalhável) e hoje falaremos de um deles, que é o cálculo da distância de edição ou distância de Levenshtein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizando grandes bancos de dados</title>
      <link>/post/2014-08-07-visualizando-grandes-bancos-de-dados/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-08-07-visualizando-grandes-bancos-de-dados/</guid>
      <description>Já comentamos aqui no blog a importância da visualização dos dados antes de se fazer qualquer análise. Entretanto, nem sempre essa visualização é trivial, seja pelo grande número de variáveis ou pelo grande número de observações. Ao dar plot() em um data.frame com n variáveis, o R gera n² gráficos de dispersão de todas combinações das variáveis. Apesar de ser prático e funcional para variáveis contínuas, ele fica devendo uma maneira funcional de visualizar as variáveis categóricas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Importando dados do clipboard (área de transferência)</title>
      <link>/post/2014-07-26-importando-dados-do-clipboard-area-de-transferencia/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-07-26-importando-dados-do-clipboard-area-de-transferencia/</guid>
      <description>Hoje vamos com uma dica rápida e que pode ser útil em algumas situações onde estamos com pressa. Vamos imaginar que temos a seguinte planilha em algum formato qualquer, como por exemplo &amp;ldquo;xls&amp;rdquo;.
Gênero Porte Salário &amp;ldquo;F&amp;rdquo; &amp;ldquo;P&amp;rdquo; &amp;ldquo;5732.45&amp;rdquo; &amp;ldquo;M&amp;rdquo; &amp;ldquo;P&amp;rdquo; &amp;ldquo;3327.05&amp;rdquo; &amp;ldquo;M&amp;rdquo; &amp;ldquo;M&amp;rdquo; &amp;ldquo;2488.7&amp;rdquo; &amp;ldquo;M&amp;rdquo; &amp;ldquo;G&amp;rdquo; &amp;ldquo;3182.89&amp;rdquo; &amp;ldquo;F&amp;rdquo; &amp;ldquo;G&amp;rdquo; &amp;ldquo;4203.08&amp;rdquo; &amp;ldquo;F&amp;rdquo; &amp;ldquo;P&amp;rdquo; &amp;ldquo;13576.38&amp;rdquo; &amp;ldquo;M&amp;rdquo; &amp;ldquo;M&amp;rdquo; &amp;ldquo;6842.34&amp;rdquo; &amp;ldquo;M&amp;rdquo; &amp;ldquo;P&amp;rdquo; &amp;ldquo;5380.48&amp;rdquo; &amp;ldquo;F&amp;rdquo; &amp;ldquo;G&amp;rdquo; &amp;ldquo;6870.55&amp;rdquo; &amp;ldquo;F&amp;rdquo; &amp;ldquo;M&amp;rdquo; &amp;ldquo;1547.23&amp;rdquo; &amp;ldquo;F&amp;rdquo; &amp;ldquo;G&amp;rdquo; &amp;ldquo;5732.45&amp;rdquo;
Bom agora pense nas maneiras que você conhece para importar estes dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participação nas eleições de 2010</title>
      <link>/post/2014-06-27-participacao-nas-eleicoes-de-2010/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-06-27-participacao-nas-eleicoes-de-2010/</guid>
      <description>Todo ano eleitoral é a mesma coisa: partidos/candidatos tentando convencer que são melhores que os adversários, seja mostrando seus projetos/feitos ou criticando os dos adversários. E as pessoas mais politizadas repassando para todos a informação, tentando angariar mais votos para o seu candidato. Mas como será que é a taxa de participação dos brasileiros nas eleições?
Para responder a pergunta, usarei os dados do Repositório de dados eleitorais do TSE. Neste repositório podemos encontrar 10 bancos de dados com informações de eleitorado, candidatos, resultados e prestação de conta dos candidatos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalhando com amostras complexas no R: usando o pacote survey</title>
      <link>/post/2014-06-13-trabalhando-com-amostras-complexas-no-r-usando-o-pacote-survey/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-06-13-trabalhando-com-amostras-complexas-no-r-usando-o-pacote-survey/</guid>
      <description>Ao contrário da amostra aleatória simples, nos planos amostrais complexos as unidades amostrais (geralmente, pessoas) possuem probabilidades diferentes de serem amostradas quando comparadas com outras unidades amostrais e, devido a isso, todas as análises realizadas sobre amostras complexas devem levar em consideração a probabilidade de cada um dos indivíduos amostrados. Nessa postagem, mostrarei como utilizar o pacote survey, que permite a realização de inferências e análises em amostras complexas. Para tal, utilizarei os dados da amostra do Censo de 2010.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interagindo com o usuário no R</title>
      <link>/post/2014-05-30-interagindo-com-o-usuario-no-r/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-05-30-interagindo-com-o-usuario-no-r/</guid>
      <description>A interação com o usuário é fundamental em diversos processos, e pode ocorrer de muitas maneiras: desde uma simples janela de Continuar/Parar até a seleção de diversos valores em uma lista. Nessa postagem vou mostrar algumas das principais possibilidades de interagir com os usuários.
menu A função menu é a mais simples das funções que irei apresentar por trabalhar no console do R e não por janelas (com os parâmetros padrões).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando o github para hospedar códigos R</title>
      <link>/post/2014-05-16-usando-o-github-para-hospedar-codigos-r/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-05-16-usando-o-github-para-hospedar-codigos-r/</guid>
      <description>Versionamento de arquivos é uma prática comum entre desenvolvedores de software, e a prática não é difícil de entender. Uma vez que existe uma equipe com muitas pessoas trabalhando em um mesmo projeto, necessita-se de algum tipo de sistema de gerenciamento de arquivos para checar as modificações de uma forma minimamente esperta, caso contrário seria uma verdadeira desordem duas pessoas trabalhem em cima de um mesmo arquivo.
Pode-se argumentar que não é necessária a utilização de uma ferramente de versionamento de arquivos uma vez que podemos utilizar o Dropbox, por exemplo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microdados da RAIS</title>
      <link>/post/2014-05-09-microdados-da-rais/</link>
      <pubDate>Fri, 09 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-05-09-microdados-da-rais/</guid>
      <description>Dando início à minha série de postagens aqui no Dados Aleatórios, irei falar sobre os microdados da RAIS - Relação Anual de Informações Sociais - disponibilizados pelo Ministério do Trabalho e Emprego. A RAIS é, como o nome já diz, uma relação de informações que todo empregador é obrigado a informar anualmente sobre os seus trabalhadores do ano base (ou seja, inclui quem foi demitido). Essas informações vão desde informações trabalhistas (tempo de serviço, salário recebido, motivos de licenças/demissão, entre outras) até informações pessoais (idade, escolaridade, raça/cor).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A equipe SAS lançará versão gratuita.</title>
      <link>/post/2014-04-19-a-equipe-sas-lancara-versao-gratuita/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-04-19-a-equipe-sas-lancara-versao-gratuita/</guid>
      <description>O grupo SAS vai lançar a partir de Maio de 2014 (isso mesmo, no próximo mês) uma versão totalmente free destinada ao estudantes e professores universitários.
Essa é uma ótima oportunidade para todos poderem ter acesso a um dos software mais usados no mercado e sem custo.
A nova versão gratuita, diferente da já existente, pode ser utilizada localmente no seu PC e não apenas online com a limitação de espaço da versão Ondemand.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review do livro Social Media Mining with R</title>
      <link>/post/2014-04-15-review-do-livro-social-media-mining-with-r/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-04-15-review-do-livro-social-media-mining-with-r/</guid>
      <description>Introdução Mídias sociais são o verdadeiro assunto do momento. Se antes a informação era centralizada por veículos de comunicação, hoje a coisa é um pouco diferente, seja por desconfiança da população nos veículos mais tradicionais ou pela velocidade com que as coisas acontecem e são passadas aos leitores. Logo percebeu-se a complexidade e riqueza das informações geradas pelas mídias sociais - livre, independente e rápida - e a real necessidade de utilizar métodos computacionais e estatísticos para analisar tais informações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como a Visualização de Dados pode nos ajudar?</title>
      <link>/post/2014-04-10-como-a-visualizacao-de-dados-pode-nos-ajudar/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-04-10-como-a-visualizacao-de-dados-pode-nos-ajudar/</guid>
      <description>Vivemos um momento em que nunca produzimos tanta informação. Há quem afirme que nos últimos dois anos produziu-se mais informação do que em toda a história da humanidade. Para ter noção da dimensão da coisa não é necessária uma situação complexa, basta parar e pensar na quantidade de dados gerados por você mesmo a cada dia. Vamos tentar: Acordo às 7:00h, 8:15h eu saio de casa, compro o jornal, pego um ônibus e pago com o Rio Card - provavelmente isto registra o horário que peguei o ônibus e quantas vezes faço com aquela linha - , acesso meus e-mails, rede social e se for quinta-feira pode ser que eu vá ao cinema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>/contact/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/contact/</guid>
      <description> First Name  Last Name  E-Mail  City  State AL CA IL      Send   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre o DadosAleatórios.com.br</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Sobre o blog Dados Aleatórios é um projeto que visa divulgar e tornar acessível ao público em geral informações técnicas sobre diversas áreas do conhecimento, em particular, programação e as mais diversas aplicações de estatística.
Em caso de dúvidas, críticas, sugestões, elogios e oportunidades, enviar um e-mail para dadosaleatorios@gmail.com e retornaremos o mais rápido possível.
Integrantes  Bruno Lucian
Formado em Estatística pela UFF e mestre em Matemática Aplicada pela FGV.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prefeitura do Rio lança portal sobre dados abertos</title>
      <link>/post/2014-04-01-prefeitura-do-rio-lanca-portal-sobre-dados-abertos/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-04-01-prefeitura-do-rio-lanca-portal-sobre-dados-abertos/</guid>
      <description>Foi lançado pela Prefeitura do Rio de Janeiro um portal sobre dados abertos e segundo o site são disponibilizados mais de 1200 arquivos com informações sobre a cidade. O portal é dividido nas seguintes áreas: Central 1746, Administração Pública, Desenvolvimento Social, Educação, Entretenimento, Esportes, Impostos e Taxas, Meio Ambiente, Receita e Despesa, Saúde, Transporte e Mobilidade, Turismo e Urbanismo. E não podemos esquecer que os dados podem ser utilizados e redistribuídos livremente por qualquer pessoa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprendendo a usar o argumento &#39;...&#39; no R</title>
      <link>/post/2014-03-25-aprendendo-a-usar-o-argumento-no-r/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-03-25-aprendendo-a-usar-o-argumento-no-r/</guid>
      <description>A utilização do parâmetro &amp;rsquo;&amp;hellip;&amp;rsquo; é algo que sempre me gera dúvidas, pois sempre me questiono por qual motivo ninguém nunca me falou sobre antes. Esta foi uma das minhas recentes descobertas no R e ajudou a entender muitas coisas que até então passavam despercebidas. Caso você seja um usuário recorrente da linguagem, bem provavelmente vai entender do que estou falando, afinal quem nunca topou com o argumento &amp;rsquo;&amp;hellip;&amp;rsquo; ao ler o help de uma função qualquer?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quer aprender a programar em python? Veja aqui 8 dicas que irão lhe ajudar</title>
      <link>/post/2014-02-21-quer-aprender-a-programar-em-python-veja-aqui-8-dicas-que-irao-lhe-ajudar/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-02-21-quer-aprender-a-programar-em-python-veja-aqui-8-dicas-que-irao-lhe-ajudar/</guid>
      <description>Python é uma linguagem de programação muito utilizada por todo o mundo devido a sua simplicidade e apesar de ser interpretada, apresenta um bom desempenho, sendo utilizada amplamente tanto no meio científico quanto no profissional. Não tem como foco um nicho específico, servindo assim para absolutamente qualquer coisa. Como características podemos citar os fatos de que é uma linguagem de alto nível, funcional e orientada a objetos.
####
 Leia os tutoriais básicos de python  !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esquecendo o PDD e aprendendo a debugar</title>
      <link>/post/2014-02-10-esquecendo-o-pdd-e-aprendendo-a-debugar/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-02-10-esquecendo-o-pdd-e-aprendendo-a-debugar/</guid>
      <description>Já faz algum tempo em que eu via as pessoas programaram em C++ com a utilização do Visual Studio, famosa IDE da Microsoft. Nesta época eu tinha a tarefa de transcrever algumas metodologias estatística em pseudo-código para que as mesmas fossem implementadas por algum desenvolvedor em C++. Até aí nada demais, mas volta e meia o código quebrava e lá começava-se o ciclo vicioso na procura de onde estava o erro - e um detalhe importante: o código era complexo, grande parte das ferramentas tinham sido implementadas - e pensando assim, achar onde estava o erro seria um verdadeiro pesadelo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R é a 15ª linguagem mais utilizada, segundo RedMonk</title>
      <link>/post/2014-02-04-r-e-a-15a-linguagem-mais-utilizada-segundo-redmonk/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-02-04-r-e-a-15a-linguagem-mais-utilizada-segundo-redmonk/</guid>
      <description>Segundo o ranking publicado pela RedMonk, a linguagem R ocupa a 15ª posição entre as mais utilizadas. O ranking é baseado na popularidade das linguagens em dois sites: Stackoverflow e Github. O primeiro é um site de dúvidas muito popular com uma comunidade extremamente ativa (acredite, é extremamente) e o segundo é provavelmnte o repositório de códigos mais popular do momento. Segundo os analistas da própria RedMonk, a escolha por estas duas comunidades como base para o ranking é simples: O tamanho da comunidade e transparência sobre números que a envolvem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Afinal, quanto ganha um cientista de dados?</title>
      <link>/post/2014-01-31-afinal-quanto-ganha-um-cientista-de-dados/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-01-31-afinal-quanto-ganha-um-cientista-de-dados/</guid>
      <description>Foi publicado pela O&amp;rsquo;Reilly um relatório sobre o salário e ferramentas mais utilizadas pelos cientistas de dados. A pesquisa aconteceu entre 2012 e 2013 durante o Strata Conference, que é uma conferência realizada pela própria O&amp;rsquo;Reilly sobre Data Science. No total, pessoas de 33 países responderam a pesquisa, contemplando todos os setores profissionais, desde o governamental até o setor privado. O objetivo da pesquisa era entender melhor quais ferramentas os cientistas de dados utilizam e como as mesmas se correlacionam com o salário recebido e apesar de nem todos afirmarem trabalhar diretamente com análise de dados, quase todos afirmaram estar exposto a este ambiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>apply, lapply, sapply, tapply, mapply.. Como é que é mesmo?</title>
      <link>/post/2014-01-17-apply-lapply-sapply-tapply-mapply-como-e-que-e-mesmo/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-01-17-apply-lapply-sapply-tapply-mapply-como-e-que-e-mesmo/</guid>
      <description>Acredito que a esta altura do campeonato todos já devem se questionar sobre a performance do R. Existe um Carma que é carregado de que não é eficiente em termos de gerenciamento de memória e velocidade. Tudo bem, temos que cofessar que estes itens não podem ser classificados como os pontos fortes da linguagem, porém nem tudo está perdido e dependendo da situação, contorná-la pode ser mais simples do que parece, em especial quando o assunto é velocidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo as diferentes mensagens de aviso no R</title>
      <link>/post/2014-01-14-entendendo-as-diferentes-mensagens-de-aviso-no-r/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-01-14-entendendo-as-diferentes-mensagens-de-aviso-no-r/</guid>
      <description>Comumente ao utilizar funções escritas por terceiros no ambiente R, algumas mensagens de aviso podem ser exibidas com o objetivo de alertar sobre algum acontecimento interno daquela função. Suponha que você tenha criado uma função que calcula o logaritmo de um número em uma determinada base. Caso o usuário passe algum número que seja menor que 0, algo de estranho tem de acontecer, afinal não existe o logaritmo de números negativos e estar atento a estas mensagens pode ser uma importante tarefa de alerta na utilização do R no dia a dia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferramentas para criação de tabelas LaTex a partir do R</title>
      <link>/post/2014-01-07-ferramentas-para-criacao-de-tabelas-latex-a-partir-do-r/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-01-07-ferramentas-para-criacao-de-tabelas-latex-a-partir-do-r/</guid>
      <description>Sair do ambiente R para exportar resultados e tabelas nem sempre é uma tarefa fácil, em especial quando deseja-se exportar estes resultados para o ambiente LaTex. O motivo é simples de ser entendido, afinal nem nem sempre os resultados possuem uma estrutura simples e como acontece, as vezes este é demasiadamente grande. Neste post, vamos discutir algumas soluções para tornar esta tarefa mais simples e é claro, mais divertida. Além disso, vamos ilustrar exemplos da utilização de tais pacotes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enviando mensagens automáticas para o seu amigo oculto</title>
      <link>/post/2014-01-04-enviando-mensagens-automaticas-para-o-seu-amigo-oculto/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-01-04-enviando-mensagens-automaticas-para-o-seu-amigo-oculto/</guid>
      <description>O mês de Dezembro passou, e como de costume aconteceram as tão esperadas festas. Comidas, bebidas, confraternizações e é claro, não poderia faltar a tão esperada brincadeira de amigo oculto. Comumente já é difícil decidir uma data que consiga agradar a todos, então reunir todos apenas para a realização do sorteio é praticamente impossível. Neste contexto surgiram algumas possibilidade para evitar este problema, que nada mais é que fazer a realização do sorteio em algum ambiente online, cada um dos participantes se cadastra em um site, que realiza o sorteio e envia os resultados por e-mail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inserindo tabelas no LaTex de forma dinâmica</title>
      <link>/post/2013-12-17-inserindo-tabelas-no-latex-de-forma-dinamica/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2013-12-17-inserindo-tabelas-no-latex-de-forma-dinamica/</guid>
      <description>Para aqueles que já trabalharam com geração de números aleatórios, a situação a seguir pode ser rotineira: Você escreve um script e sempre que o executa gera outputs diferentes. Caso esteja usando uma semente para a geração destes número aleatórios talvez o problema não seja tão grave, mas se por algum motivo a aleatoriedade for importante então escrever resultados sobre isso pode ser um problema.
Imagine a seguinte situação: Você gera um bocado de números aleatórios, calcula uma série de estatísticas e escreve um belo texto sobre todas elas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Integrando R e Julia em um mesmo ambiente</title>
      <link>/post/2013-12-07-integrando-r-e-julia-em-um-mesmo-ambiente/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2013-12-07-integrando-r-e-julia-em-um-mesmo-ambiente/</guid>
      <description>Já faz algum tempo que muito se fala sobre a performance da linguagem Julia. Volta e meia são apresentados benchmarks de algoritmos implementados em Julia e, comparados a outras linguagens, apresenta uma performace bem superior, sendo até mesmo comparado as compilações feitas em C. Em contrapartida, pobre R, sempre sendo associado a baixa performance e alto consumo de memória, entretanto é uma das linguagens mais simples de se aprender com grande facilidade de manipulação das estruturas de dados presentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma primeira experiência com a linguagem Julia</title>
      <link>/post/2013-12-03-uma-primeira-experiencia-com-a-linguagem-julia/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2013-12-03-uma-primeira-experiencia-com-a-linguagem-julia/</guid>
      <description>Imaginem a seguinte situação: Existe um grilo no jardim e o mesmo pula de forma aleatória. Basicamente ele escolhe um ângulo e pula. Escolhe outro ângulo e pula mais uma vez. E assim segue, até o momento que ele cansa. Desejamos responder a pergunta sobre qual a localização do grilo após os muitos pulos dados por ele.
Uma das muitas opções de resolver este problema (e acredito que a mais simples) é simular os respectivos pulos do grilo muitas vezes e ver onde foi a posição final.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/post/2019-01-07-introducao_ao_shell/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019-01-07-introducao_ao_shell/</guid>
      <description>Introdução ao shellcode{white-space: pre;}pre:not([class]) {background-color: white;}if (window.hljs) {hljs.configure({languages: []});hljs.initHighlightingOnLoad();if (document.readyState &amp;&amp; document.readyState === &#34;complete&#34;) {window.setTimeout(function() { hljs.initHighlighting(); }, 0);}}h1 {font-size: 34px;}h1.title {font-size: 38px;}h2 {font-size: 30px;}h3 {font-size: 24px;}h4 {font-size: 18px;}h5 {font-size: 16px;}h6 {font-size: 12px;}.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SQL - Primeiros Passos - Parte II</title>
      <link>/post/sql-primeiros-passos-parte-ii/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sql-primeiros-passos-parte-ii/</guid>
      <description>E aí galera!
Dando continuidade ao primeiro post de SQL, hoje iremos falar sobre mecanismos para filtrar resultados. Se você não conferiu o primeiro post, clique aqui (https://www.dadosaleatorios.com.br/post/sql_basico/).
Os operadores comparativos nos auxiliam na especificação do filtro. São eles:
 = : igual &amp;lt;&amp;gt;: diferente &amp;lt;: menor que &amp;gt;: maior que &amp;lt;=: menor igual &amp;gt;=: maior igual  Para fazer tais filtros, podemos usar as cláusulas: where, where and, where and or, between, where in, null e is null, like e not like.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>