<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>dados públicos on </title>
    <link>/categories/dados-p%C3%BAblicos/</link>
    <description>Recent content in dados públicos on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 13 May 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/dados-p%C3%BAblicos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dados públicos</title>
      <link>/post/2015-05-13-dados-publicos/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2015-05-13-dados-publicos/</guid>
      <description>Recentemente foi enviado um e-mail a lista de R perguntando por dados públicos (link). Mesmo trabalhando há mais de 1 ano com alguns desses dados, algumas das respostas eu não conhecia e por isso resolvi fazer um agregado das respostas e postar aqui no blog. Junto com as fontes, postarei links de postagens que fazem alguma análise nos bancos informados e algumas ressalvas sobre os bancos.
Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) Impossível começar uma lista com fontes de dados estatísticos sem ser pelo IBGE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dados do Bolsa Família</title>
      <link>/post/2014-12-29-dados-do-bolsa-familia/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-12-29-dados-do-bolsa-familia/</guid>
      <description>Muito se falou sobre o Bolsa Família esse ano, principalmente depois do [apertado] resultado das eleições, criticando o governo por &amp;ldquo;dar o peixe ao invés de ensinar a pescar&amp;rdquo; ou até mesmo acusando de compra de votos com dinheiro público. Mas você já parou para analisar os dados do Bolsa Família? Pois é o que vamos fazer nessa postagem!
O governo federal divulga, através do Portal da Transparência, os dados do CADÚnico (Cadastro único para programa sociais do governo federal) e a folha de pagamento do Bolsa Família, nome a nome, mês a mês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Profissão: Estatístico</title>
      <link>/post/2014-09-26-profissao-estatistico/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-09-26-profissao-estatistico/</guid>
      <description>Na maioria das vezes que eu dizia que ia cursar (ou que estava cursando) estatística eu via 2 reações: ou as pessoas achavam que era uma área do curso de matemática (&amp;ldquo;Ah, matemática, legal!&amp;rdquo;) ou se diziam surpresas por ter um curso somente para estatística (afinal de contas, eles veem &amp;lsquo;toda&amp;rsquo; estatística em 2 cadeiras). Eu sabia que era um curso pouco concorrido, mas será que é tão pouco conhecido? Esses dias resolvi ir atrás de estatísticas a respeito dos estatísticos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participação nas eleições de 2010</title>
      <link>/post/2014-06-27-participacao-nas-eleicoes-de-2010/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-06-27-participacao-nas-eleicoes-de-2010/</guid>
      <description>Todo ano eleitoral é a mesma coisa: partidos/candidatos tentando convencer que são melhores que os adversários, seja mostrando seus projetos/feitos ou criticando os dos adversários. E as pessoas mais politizadas repassando para todos a informação, tentando angariar mais votos para o seu candidato. Mas como será que é a taxa de participação dos brasileiros nas eleições?
Para responder a pergunta, usarei os dados do Repositório de dados eleitorais do TSE. Neste repositório podemos encontrar 10 bancos de dados com informações de eleitorado, candidatos, resultados e prestação de conta dos candidatos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalhando com amostras complexas no R: usando o pacote survey</title>
      <link>/post/2014-06-13-trabalhando-com-amostras-complexas-no-r-usando-o-pacote-survey/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-06-13-trabalhando-com-amostras-complexas-no-r-usando-o-pacote-survey/</guid>
      <description>Ao contrário da amostra aleatória simples, nos planos amostrais complexos as unidades amostrais (geralmente, pessoas) possuem probabilidades diferentes de serem amostradas quando comparadas com outras unidades amostrais e, devido a isso, todas as análises realizadas sobre amostras complexas devem levar em consideração a probabilidade de cada um dos indivíduos amostrados. Nessa postagem, mostrarei como utilizar o pacote survey, que permite a realização de inferências e análises em amostras complexas. Para tal, utilizarei os dados da amostra do Censo de 2010.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microdados da RAIS</title>
      <link>/post/2014-05-09-microdados-da-rais/</link>
      <pubDate>Fri, 09 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2014-05-09-microdados-da-rais/</guid>
      <description>Dando início à minha série de postagens aqui no Dados Aleatórios, irei falar sobre os microdados da RAIS - Relação Anual de Informações Sociais - disponibilizados pelo Ministério do Trabalho e Emprego. A RAIS é, como o nome já diz, uma relação de informações que todo empregador é obrigado a informar anualmente sobre os seus trabalhadores do ano base (ou seja, inclui quem foi demitido). Essas informações vão desde informações trabalhistas (tempo de serviço, salário recebido, motivos de licenças/demissão, entre outras) até informações pessoais (idade, escolaridade, raça/cor).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>