<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>machine learning on </title>
    <link>/categories/machine-learning/</link>
    <description>Recent content in machine learning on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/machine-learning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Diferenças entre segmentação e clusterização</title>
      <link>/post/diferen%C3%A7as-entre-segmenta%C3%A7%C3%A3o-e-clusteriza%C3%A7%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/diferen%C3%A7as-entre-segmenta%C3%A7%C3%A3o-e-clusteriza%C3%A7%C3%A3o/</guid>
      <description>Na modelagem de marketing, o termo “clustering” é muito usado. Ao invés de agrupar pessoas, o agrupamento simplesmente identifica o que as pessoas fazem na maior parte do tempo. Isso nos permite prever o que os clientes provavelmente farão sem encaixá-los em grupos rígidos.
Segmentar é o processo de colocar os clientes em grupos com base nas semelhanças, e o agrupamento é o processo de encontrar semelhanças nos clientes para que eles possam ser agrupados e, portanto, segmentados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Vision API</title>
      <link>/post/2017-02-05-google-vision-api/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2017-02-05-google-vision-api/</guid>
      <description>Continuando as postagens relacionadas a machine learning, agora vamos falar sobre a identificação de objetos em fotos. Para tal, vamos utilizar uma API do Google Cloud Plataform: a Cloud Vision API. Diferente do que acontece com o Microsoft Cognitive Services (MCS), onde temos APIs diferentes para cada tipo de objetivo, o Google agrupou tudo em uma única API, permitindo detectar faces (mas não identifica-los), descrever imagens e até mesmo dizer o local onde a foto foi tirada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identificando pessoas em fotos</title>
      <link>/post/2017-01-29-identificando-pessoas-em-fotos/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2017-01-29-identificando-pessoas-em-fotos/</guid>
      <description>Dando sequência à postagem anterior, vamos falar um pouco agora sobre outra API do Microsoft Cognitive Services: a Face API. Esta API tem como finalidade detectar rotos em fotos e analisa-los, podendo descrever características do rosto (como gênero, idade estimada, se a pessoa está de óculos, &amp;hellip;), informar localização de elementos faciais (olhos, boca, nariz, &amp;hellip;) até identificar a pessoa, comparando com rostos previamente cadastrados. Nesta postagem vamos mostrar essas 3 funcionalidades, mas dando mais ênfase na identificação de rostos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identificando emoções em fotos</title>
      <link>/post/2017-01-22-identificando-emocoes-em-fotos/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2017-01-22-identificando-emocoes-em-fotos/</guid>
      <description>Não é novidade para nós que trabalhamos com análise de dados que a área de Machine Learning (ou no bom português, aprendizado de máquina) está evoluindo rapidamente, mas o que muitos podem desconhecer é que este conhecimento está ao alcance de todos, e muitos de forma gratuita (mesmo que limitada). Nesta postagem vamos falar um pouco sobre o Microsoft Cognitive Services, mais especificamente sobre a Emotion API, uma API que permite a análise de emoções em fotos e vídeos - mas vamos focar, por ora, só em fotos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>