<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>web scraper on </title>
    <link>/categories/web-scraper/</link>
    <description>Recent content in web scraper on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Mar 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/web-scraper/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Coletando dados do Facebook</title>
      <link>/post/2016-03-13-coletando-dados-do-facebook/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2016-03-13-coletando-dados-do-facebook/</guid>
      <description>Em nossas últimas postagens mostramos duas maneiras de extrair informações de sites: através do código fonte do site, manipulando diretamente no R e através do pacote RSelenium. Nesta postagem falaremos uma terceira maneira: o uso de API, exemplificando com a API do Facebook.
O Facebook permite que certos dados sejam coletados através da Graph API, permitindo com que a análise seja feita em qualquer linguagem de programação. O uso dela é bastante simples, bem documentado e possui um ambiente de teste, que permite formular e testar as querys a serem utilizadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeiros contatos com o RSelenium</title>
      <link>/post/2016-02-22-primeiros-contatos-com-o-rselenium/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2016-02-22-primeiros-contatos-com-o-rselenium/</guid>
      <description>Mostramos em nossa última postagem que é possível baixar dados/arquivos de sites através do R - o site em questão era bastante antigo e simples, o que facilitou a extração das informações desejadas. Mas e quando o site é mais complexo e necessita que algumas ações sejam feitas no site antes de baixar os dados? Recentemente me foi dada a tarefa de baixar todas as tabelas do Observatório do Trabalho de Porto Alegre - um site um pouco mais complexo, que utiliza javascript.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>